望到香港下一代 好絕望

講普通話 用拼音 做個中國人
咩係香港？只係一個小城市

ni hao

琴日搭地鐵
有兩個女中學生上車
佢地係用流利普通話傾計

我已經接受咗廣東話會慢慢無咗
大陸喺教育入手 慢慢洗走廣東話
中史上都有事件記載 有外族征服漢族 就必先統一語言
即我地星斗市民 可以做啲咩

上街咩？上過啦 咪又係咁 仲搞到社會分裂埋
大陸擺香港政府上枱 香港政府擺警察上枱
我地市民一有唔高興咪攞警察嚟出氣
大家去睇下文革歷史
嗰時共產黨都專設一啲走資派俾人出氣批鬥
算啦 唔會夠共產黨玩

人地經歷過嘅嘢同我地香港唔同
人地嗰十年文革就睇得出大陸幾識玩心理戰
講嘢曖曖昧昧 但背後就做一套
我地香港仲咁天真以為大聲叫就得 成個BB咁

我地大大下做咗人阿嫲阿爺
啲孫就唔明我地講咩
因為廣東話變咗鄉下話

只怪我地玩政治經驗少
我地點郁都喺佢計算之內啦